---
title: "Rule 1.7.3"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 10
---

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[1.7](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-1-7)

### Test

[1.7.3](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-1-7-3)

### Description

> Chaque
> [image objet](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-objet) (balise
> `<object>` avec l’attribut type=`"image/…"`)
> [porteuse d’information](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-porteuse-d-information),
> ayant une
> [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image),
> vérifie-t-elle ces conditions ?
>
> * La
>     [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image)
>     dans la page et signalée par l’
>     [alternative textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image)
>     est pertinente.
> * La
>     [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image)
>     adjacente à l’
>     [image objet](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-objet) est
>     pertinente.
> * La
>     [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image)
>     via un
>     [lien ou bouton adjacent](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#lien-ou-bouton-adjacent)
>     est pertinente.
> * Le
>     [passage de texte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#passage-de-texte-lie-par-aria-labelledby-ou-aria-describedby)
>     associé via l’attribut WAI-ARIA `aria-describedby` est pertinent.

### Level

A


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

* [TestCases files for rule 1.7.3](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule010703/)
* [Unit test file for rule 1.7.3](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule010703Test.java)
* [Class file for rule 1.7.3](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule010703.java)


